教師心臟病發校長怕影響校譽拒召白車 校長如小皇帝

屯門興德學校最近發生「影子學生」、要求教師請假後交出餅卡，涉嫌虛假文書凌駕法律及道德規範等問題。教育工作人員總工會認為，現時「校本政策」易造成校長變「土皇帝」一權獨大，變相鼓勵校長濫權，強調興德學校非單一事件，過去亦收到多名教師投訴其他學校教有類似問題，促教育局加強對辦學團體和校長的問責。

教總曾收到過事主A老師的投訴，A於2015年被校方無故解僱，他稱於涉事學校任教了兩年，一直沒有收過口頭、書面警告，每年評核是正面和良好，直到2015年7月收到校方解僱信，指其表現不理想。他曾找校長查詢，但對方沒有具體交代辭退他的原因。A遂向教育局投訴，結果指學校未有遵守《教育規例》及《資助則例》規定，違規解僱教師。
該會會長余綺華表示，收到8名教師投訴同一間學校的校長涉嫌偽造晉升面試通知，更曾刻意見死不救，指控當時有教師在校長室心臟病發，但校長拒立刻召喚救護車等。該會稱，處理該學校個案已長達2年，至昨日收到校董會和教育局通知9月會增加校董會成員和跟進校長問題，並稱言若校董會未能遵守承諾，屆時會公開校名。

中華基督教會基真小學女生羅芍淇墮樓案，死因庭的聆訊揭露校方未有即時打999報警，事件更揭發不少學校竟在危機處理指引中列明「勿打999」，原來一切緣於教育局沿用逾十年的《學校行政手冊》隻字不提「致電999」。教育工作人員總工會透露，有校長在校本管理模式下權力過大，重校譽而輕指引，拒絕為患急病教師召喚「白車」，以致生命一度危在旦夕。

香港有好多條例已經過哂時，政府又唔review
d 高層無人性，條例又冇寫明，梗係收埋哂唔報啦

有人性做唔到公務員同高層，有獸性同奴性先做到架

英國研究，南韓起源，北韓導彈，興得校譽

打999影響校譽？死咗人點算？

香港d濕鳩中小學乜柒野都話驚影響校譽

余綺華

十幾年前聽到而家

係街食魚蛋又影響校譽 恤衫又攝好又影響校譽

英基德瑞漢基應該無呢啲野, 班本土教畜哪來的自信

之前有學生跳樓都唔報999

又係驚影響校譽

我試過中學親手指（都幾深，三針），學校即call 白車，話自己搭的士都話唔好，佢話廢事保險嗰啲煩

又唔見人講個死肥婆副尊容本身就校譽

好正常 正常人都會

但你又點諗到有校長日日掛住食西餅